[
    {
        "question": "你好 请问你是在做大作业吗",
        "answer": "yes"
    },
    {
        "question": "是opencompass那个吗",
        "answer": "我想弄的基于gradio的"
    },
    {
        "question": "不是 我是角色扮演的",
        "answer": "哦哦"
    },
    {
        "question": "你写gui吗 还是就直接调接口",
        "answer": "gui 直接用官方的webdemo改"
    },
    {
        "question": "就是换掉样式改对吧",
        "answer": "css 和 js 监听这类"
    },
    {
        "question": "这个不太懂",
        "answer": "是用Python的streamlit库写的"
    },
    {
        "question": "ok 后面应该用的gradio",
        "answer": "streamlit管启动"
    },
    {
        "question": "说起来你也在做peft吗",
        "answer": "在做是？"
    },
    {
        "question": "只是大作业用到了peft",
        "answer": "没有 就是看到你roleplay群里发的那个 agent的项目"
    },
    {
        "question": "我自己有个chatbot也想peft",
        "answer": "但是可能没有你的那么multi-agent 纯粹想借鉴算法"
    },
    {
        "question": "这个倒是",
        "answer": "用了qlora"
    },
    {
        "question": "你是先lora然 后消融了再qlora吗",
        "answer": "我这个语料有点混合语言"
    },
    {
        "question": "我是直接qlora",
        "answer": "那训得时间长吗, 我是单卡单机"
    },
    {
        "question": "1000语料 7B batchsize2 20epoch要2小时",
        "answer": "四分之一 A100"
    },
    {
        "question": "我语料2000 7B batch_size 4 也 20 epoch",
        "answer": "一宿没弄完 1/2 A100"
    },
    {
        "question": "有deepspeed加速吗",
        "answer": "没有用这个, 你用的哪个版本呢"
    },
    {
        "question": "用最新的xtuner 开的deepspeed加速",
        "answer": "会快3倍"
    },
    {
        "question": "--deepspeed deepspeed_zero2",
        "answer": "最后加个这个就能开加速"
    },
    {
        "question": "我试试, 是在xtuner convert之后的那个指令用最新的zero2",
        "answer": "我正好两个参数一倍, 但是是1/2卡, 或许可能不oom"
    },
    {
        "question": "训练时deepspeed加速",
        "answer": "我试试, 是在xtuner convert之后的那个指令用最新的zero2」"
    },
    {
        "question": "你是20B模型吗，1/2会oom",
        "answer": "嗯我之前加载的20B 顺着进阶配的"
    },
    {
        "question": "但换成7B了",
        "answer": "虽然换7B可能会无脑重复, 但是应该不至于吃掉1/2"
    },
    {
        "question": "微调7B我看显存占用就14.8G",
        "answer": "我是1/2看vgpu那个panel总共是32g"
    },
    {
        "question": "一个xtuner拉到15-16, 换掉参数再来一个正好差不多用满",
        "answer": "范：你说职能部门，一届一届换了多少足球协会主席了，改过吗？换汤不换药啊，人家卡马乔也有理由说的，我带的是什么队？我带的是西班牙队！你这批人是什么人啊，你叫我带？中国足球现在什么水平，就这么几个人，你赵鹏什么的都在踢中卫，他能踢吗？踢不了，没这个能力知道吗？再下去要输越南了，泰国队输完输越南，再输缅甸，接下来没人输了。。。"
    },
    {
        "question": "记：从另一方面来说，中国队是备战2018世界杯最早的队伍。。",
        "answer": "范：喔唷，谢天谢地了，我已经说了你像这样的比赛本身就没有打好基础，你能跟我保证在17年或者16年这样关键的比赛他能赢啊？务实一点，我劝你们，我把自己战术打法，足球的这个理念先搞懂，小高带的蛮好的，你把他去换了干什么你告诉我？你在合肥输个1:5，你倒告诉我怎么解释？脸都不要了。。"
    },
    {
        "question": "刘：我们把原先这些比较传统的好的足球体系全部打破了，现在可能走了20年的弯路以后，回过头来又要重视，但是重视的前提下又是无序（？）。我们可能这些国家队球员是1000个里面挑这样10个，人家泰国可能一万个，十万个，一百万个，量级是不一样的。",
        "answer": "谢：泰国的青少年在这十年来突飞猛进，我们以前的十年是荒废的十年，是足球的荒漠，现在我们97、98这个年龄段，我们在涉及的这个年龄段里面，如果要选国少的话，国家级别的球队的话，也就几百个人，在泰国，在东南亚，现在这个数已经远远超过我们，当然日本，韩国就更不用说了。。"
    },
    {
        "question": "范：足球人才萎缩。。怎么会萎缩的啦，选我们这批人，5000多个人选一个队伍，选20个人能选不出来吗？你现在去看看选一个队，93、94届全运会上海就120个人选，这么大一个大都市，120个人选，选一个队伍，你把少体校全取消了，足球。。我已经说了，宝塔最底层的没有了，你会有人才吗？",
        "answer": "南：聊一聊。。我觉得从中国队这场比赛中可以看到，卡马乔已经对手里的这支球队积极训练过了，已知一个教练对一个球队学习态度的情况下，再带这只球队，我觉得没有太大的意义了"
    }
]